【深度】「小世界盃」因C.朗重新獲認可

儘管因為歐聯小組賽上國際米蘭和拿玻里的沉戈倒戟，意甲距離真正「復興」、「崛起」還需要很長一段時間，但是C.朗拿度加盟祖雲達斯之後，對於整個意甲聯賽的「旗手」效應已經相當明顯。「王朝」的建立都不在一朝一夕之間，一個聯賽由衰轉盛也不可能在短短半個賽季里達成。C.朗拿度和祖雲達斯的合約為4年，在未來的3年多時間裡，我們有足夠的理由相信，意甲會因此收穫更多的紅利。

賽場--意甲楷模，C.朗拿度效率稱霸歐洲

去年夏天，祖雲達斯為33歲的C.朗拿度花費超過一億歐元的天價轉會費，當時還有人認為祖雲達斯是在做「賠本」生意。半個賽季過去了，C.朗拿度用數據證明，自己依然有著「無與倫比」的、匹配自己極高身價的場上價值。

過去七個賽季，祖雲達斯都是意甲巨無霸的存在，但從上季開始，祖雲達斯的統治力開始下降。如果這個賽季沒有C.朗拿度坐鎮，斑馬軍團也不是無敵的存在。意甲第18輪作客挑戰阿特蘭大，C.朗拿度原計劃輪休，但球隊在場面上的劣勢，讓葡萄牙人不得不重新回到場上。最終憑藉C.朗拿度的頭槌得分，祖雲達斯得以幸運地帶走一分。

在剛剛過去的2018年，著名數據網站OPTA統計了過去的這一年意甲所有球員的射門次數。由於僅僅加盟意甲半個賽季，C.朗拿度只踢了19場比賽，但射門次數已經達到了驚人的125次，排在所有球員的第4位。排在C.朗拿度前面的是恩斯治尼、迪施高和小基艾沙，但上述三人參加的比賽場次分別是36場、33場和37場，C.朗拿度參與的比賽次數還不到他們的60%。

入球數上，C.朗拿度目前以14個入球領跑意甲射手榜，場均6.6次射門、2.7次射正也高居意甲聯賽第1位。除了射門，C.朗拿度場均還有32.6次傳球，傳球成功率為85.3%。總而言之，C.朗拿度不僅場上表現積極，而且進攻效率同樣領跑意甲。

不僅如此，放眼歐洲五大聯賽，C.朗拿度效率領先。C.朗拿度在意甲攻入14個入球的同時，還送上了5記助攻，這些數據為祖雲達斯帶回了16個聯賽積分，這一數據在五大聯賽也是遙遙領先其他球員。

有評論稱，C.朗拿度加盟祖雲達斯，猶如當年馬勒當拿加盟拿玻里。C.朗拿度的到來就像是神蹟再臨一般，在這裡C.朗拿度享受到了和馬勒當拿完全一樣的待遇。C.朗拿度就像是一把燎原之火，讓整個意甲時隔多年再次出現了「紅紅火火」的一面。

商場--贊助翻倍，祖記穩賺不賠

職業聯賽，說到底還是一盤生意，是賺是賠，一個巨星的加盟，到最後還是要看是否能夠拉動球會的經濟效益。加盟祖雲達斯半個賽季，C.朗拿度在商場上的表現比他在賽場上更加出色。

去年12月22日，祖雲達斯官方宣佈，著名運動品牌Adidas與球會簽署了一份為期8年、贊助費超過4億歐元的協議，雙方合作將一直到2027年。這份新合約將在2019/20賽季正式生效。有了這筆高達4.08億歐元贊助費，祖雲達斯接下來的8個賽季，所有的比賽獎金以及銷售分成，都將是額外的收入，祖雲達斯將有大把的資金在球員市場上「買買買」。

另外，現在祖雲達斯與Adidas的協議是在2015年的時候簽署的，將於2021年到期，Adidas的贊助費為1.395億歐元。由於球會在2018年表現出色，以及球會知名度的提升，Adidas決定額外支付給球會1500萬歐元的獎金。

如此一來，Adidas給祖雲達斯的贊助費，從之前的一年約2300萬歐元，到了下季的每年約5000萬歐元。這樣巨大的漲幅，裡面一大部分功勞是C.朗拿度的。在夏季C.朗拿度沒有加盟祖雲達斯之前，祖雲達斯社交媒體上的粉絲數量還不到1000萬，而現在的粉絲數量已經突破了2000萬。在已經是一流豪門的基礎上，球會的影響力成幾何級數的增長，這也是贊助商願意繼續追加贊助金額的重要原因。

C.朗拿度雖然從皇馬轉投祖雲達斯僅僅才半個賽季，但是祖雲達斯和皇馬之間，到底誰是贏家已經有了確切的答案。因為無論是從商業價值方面評估，還是從比賽戰績方面評估，用一億歐元換來暴漲的關注度和商業價值的提高，祖雲達斯都絕對是贏家。反過來說，賣走當家球星C.朗拿度則成為了皇馬去年夏天最大的敗筆，他們錯誤地低估了C.朗拿度的價值，以至於讓祖雲達斯撿了個大便宜。

聯賽--C.朗拿度和祖記起到帶頭作用

意甲聯賽曾經被球迷稱為「小世界盃」。當時的亞平寧半島擁有世界上最好的球員，朗拿度、施丹、華朗、基斯普等等球星，都是創造過當時世界轉會費紀錄的意甲「門面」。而那一段時期意大利足球的本土球員也絲毫不遜色，有巴治奧、迪比亞路、馬甸尼、蘇拿、尼斯達和保方等等我們耳熟能詳的名字。而意甲聯賽的統治地位甚至持續到了21世紀初，那時候，AC米蘭和祖雲達斯是歐聯聯賽決賽的常客。

2006年的「電話門」事件，讓意甲聯賽由盛轉衰。德國世界盃上藍衣軍團一舉奪冠，也成為意大利足球近10多年來最大的發亮點。

伴隨著整個意大利經濟環境的低迷，意甲聯賽一直沒有從低谷期中爬起，2009/10賽季，國際米蘭在摩連奴的率領下獲得歐聯冠軍，是「電話門」之後，意甲聯賽最大的榮光。而整個意甲聯賽，直到祖雲達斯2014/15賽季殺入歐聯決賽；一年後，蘇寧又入主國際米蘭，才有了逐漸興旺的苗頭。

在吸引C.朗拿度「落戶」的同時，且又有4支球隊直接入圍歐聯小組賽，意甲看起來終於有了復興的味道。另外，祖雲達斯近幾年最大的對手拿玻里，也在沙利之後迎來了頂級出名教頭安察洛堤，而且拒絕高價出售隊中球星，這些都是C.朗拿度加盟，對於整個聯賽和意甲球隊的刺激。

還有，球市的興衰最能直接反應球迷對聯賽的認可度。以去年11月，意甲各支強隊的上座人數相比此前有了不同程度的上漲，國際米蘭重回歐聯聯賽對球市的刺激影響最大，11月時，他們以場均61677人的上座人數排名意甲第一；緊隨其後的是AC米蘭，為50317人；羅馬有40678人；祖雲達斯為39383人；拉素達到31190人，上座率超過30%，是近年來的新高。

另一方面，國際米蘭和拿玻里在歐聯小組賽痛失好局出局後，也有不少人意甲「復興」潑冷水，但不能否認，C.朗拿度的加盟，確實給意甲帶來了更多的關注度。只要C.朗拿度保持個人的「旗手」效應，祖雲達斯在歐聯取得突破，帶動意甲豪門在歐霸盃當中不斷進步，意甲的「復興」才有可能成為必然

意假

11月時，他們以場均61677人的上座人數排名意甲第一；緊隨其後的是AC米蘭，為50317人；羅馬有40678人；祖雲達斯為39383人；拉素達到31190人，上座率超過30%，是近年來的新高。

jed thx

C朗Nike 架喎

咁佢會著祖記件adidas波杉架嘛 佢黎左祖記adidas波杉係咪賣多左呀

Napoli唔賣人都關佢事